<resources>
    <string name="app_name">فال حافظ</string>
    <string name="fortune_button">گرفتن فال</string>
    <string name="about_button">درباره ما</string>


    <!--    Poems -->
    <string name="poem1">اي بـی‌خبــر بکــوش کـه صاحب خبــر شوی
\n
تــا راهــــرو نباشی کـی راهـبـر شـوی
\n
در مکتب حقایق پیش ادیـب عشـق
\n
هان اي پسر بکـــوش که روزی پدر شوی
\n
دست از مس وجود چو مردان ره بشوی
\n
تا کیمیای عشق بیابی و زر شوی…</string>

    <string name="poem2">خـرم ان روز کـز ایـــن منـزل ویـران بــروم
\n
آسان جان طلبــم و از پـی جـانان بــــروم
\n
گـر چــه دانم که بــه جایی نبـرد راه غریب
\n
مـن به بوی ســـر ان زلف پریشان بـــروم
\n
دلــم از وحشت زندان سکـندر بگـــرفت
\n
رخت بربندم و تا ملک سلیمان بروم
\n
چون صبا با تن بیمار و دل بـی‌طاقت
\n
بـــه هـــــواداری ان سرو خرامان بـــروم
        \n
تا در میکده شادان و غـزل خــــوان بـــــروم</string>

    <string name="poem3">اگر ان ترک شیرازی به دست آرد دل ما را
        \n
به خال هندویش بخشم سمرقند و بخارا را
\n
بده ساقی می باقی که در جنّت نخواهی یافت
        \n
کنار آب رکن آباد و گلگشت مصلّا را
\n
فغان کاین لولیان شوخ شیرین کار شهرآشوب
        \n
چنان بردند صبر از دل که ترکان خوان یغما را
        \n

ز عشق ناتمام ما جمال یار مستغنی ست
        \n
به آب و رنگ و خال و خط چه حاجت روی زیبا را
        \n

من از ان حسن روزافزون که یوسف داشت دانستم\n
        \n
که عشق از پرده عصمت برون آرد زلیخا را
\n
که بر نظم تو افشاند فلک عِقد ثریّا را</string>

    <string name="poem4">شاهدان گر دلبری زین سان کنند
زاهدان را رخنه در ایمان کنند
\n
هر کجا ان شاخ نرگس بشکفد
گلرخانش دیده نرگسدان کنند
\n
اي جوان سروقد گویی ببر
پیش از ان کز قامتت چوگان کنند
\n
عاشقان را بر سرخود حکم نیست
هر چه فرمان تو باشد ان کنند
\n
پیش چشمم کمتر است از قطره‌اي
این حکایت‌ها که از طوفان کنند
\n

سر مکش حافظ ز آه نیم شب
تا چو صبحت آینه رخشان کنند</string>

    <string name="poem5">مژده اي دل که مسیحا نفسی می آید
\n
که ز انفاس خوشش بوی کسی می آید
\n
از غم هجر مکن ناله و فریاد که من
\n
زده‌ام فالی و فریادرسی می آید
\n
ز آتش وادی ایمن نه منم خرم و بس
\n
هرکس آنجا به امید قبسی می آید
\n
هیچکس نیست که در کوی تواش کاری نیست
\n
دوست را گر سر پرسیدن بیمار غم است</string>

    <string name="desc">\n\n\n\n
        این صفحه توسط پویان حسابی نوشته شده است. در این تمرین قصد داشتیم که فال حافظ را پیاده سازی کنیم. امیدواریم از اشعار فاخر فارسی استفاده کرده و نهایت لذت را ببرید.
    </string>
</resources>